{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029570",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0053819",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "중암암\n\n(中巖庵)"
    },
    "text": "中巖庵\\n\n慶尚北道永川市清通面八公山にある南北国時代の統一新羅の心持王寺が創建した庵です。 銀海寺です。\n大韓仏教曹渓宗第10教区の本社である銀海寺の山内庵です。 834年(興徳王9）に心地王師が創建しました。 その後、着実に僧侶たちの修行所として利用されてきましたが、1834年(純祖34)、宇一と有葉が重修して今日に至っています。\n現存する堂宇としては法堂と寮舎·客舎があり、文化財としては2001年慶尚北道有形文化財に指定された銀海寺中岩三重石塔と石灯籠があります。 このうち3層石塔は創建当時に建てられたものだそうですが、高さ3.7mです。 石灯籠は高さ1.2mの長方形で装飾や技巧を加えていない珍しい石灯籠です。 この他にも倒壊した府道1基があります。 寺の周辺には三印岩·コンドル岩·将軍水などがあります。 このうち、コンドル岩には伝説が込められています。 昔、ある僧侶が参禅をしていると、突然大きな音がして外に出てみると、大きな岩が庵に転がり落ちようとするので、急いで法堂に入って祈りを捧げると、岩が浮び上がってはるかに後ろの安全な席に移ったという。 また、将軍水は金庾信が17歳の時にここで修練しながら飲んだことから付けられた名前で、水の味が非常に優れた石干水です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この庵はいつ創建されましたか？",
            "answer": "この庵は834年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "この庵はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "この庵は大韓仏教曹渓宗に属しています。"
        },
        {
            "question": "この庵にはどんな堂宇がありますか？",
            "answer": "この庵には法堂と寮舎・客舎があります。"
        },
        {
            "question": "この庵の文化財として何が指定されていますか？",
            "answer": "この庵の文化財としては銀海寺中岩三重石塔と石灯籠が指定されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "石塔の高さは3.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "石灯籠の高さは何メートルですか？",
            "answer": "石灯籠の高さは1.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "この庵周辺にはどんな自然の名所がありますか？",
            "answer": "この庵周辺には三印岩・コンドル岩・将軍水などがあります。"
        },
        {
            "question": "コンドル岩には何の伝説がありますか？",
            "answer": "コンドル岩には岩が浮き上がった伝説があります。"
        },
        {
            "question": "将軍水はなぜそう呼ばれていますか？",
            "answer": "将軍水は金庾信が修練しながら飲んだことからその名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "この庵には倒壊した府道がありますか？",
            "answer": "はい、この庵には倒壊した府道があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 296
    }
}